# 課題３（逆ポーランド記法）

被演算数（１文字分の英字でよい）、演算子、および括弧（左括弧「(」と右括弧「)」） のトークンで構成された中置記法の算術式を読み込み、 スタックを用いて逆ポーランド記法の式を出力する Ｃのプログラムを作成しなさい。それから、 次の（１）〜（３）の中置記法の算術式に対する実行結果を求めなさい。

* (1)　A = ( B - C ) / D + E * F
* (2)　A = B - ( C / D + E ) * F
* (3)　A = B - C / ( D + E * F )

ただし、プログラム中で使用する演算子は、 二項演算子の加算「+」、減算「-」、乗算「*」、除算「/」、 および代入「=」だけに限定することにする。
（余力のある人は、単項演算子の加減算を追加してもよい。 その場合には、前述の逆ポーランド記法への変換アルゴリズムを 若干変更する必要がある。）

なお、データの入力方法や結果の表示方法など、 特に指示のない点については各自の裁量に任せる。

# 課題４（二分探索木）

課題１では、ポインタによる線形リストを実現し、 データを絶対値に関する昇順に並べ替えた後で総和を求めるＣのプログラムを作成した。

本課題では、ポインタにより二分探索木を実現し、 データを絶対値に関する昇順となるように二分探索木に挿入した後、 この二分探索木に挿入されたデータを取り出して、総和を求めるＣのプログラムを作成しなさい。

なお、データの入力方法や結果の表示方法など、 特に指示のない点については各自の裁量に任せる。
